# README #



En castellà
/#lang=es

En català
/#lang=ca


A l'arxiu js/config.js també es pot prefixar un idioma

Shortcuts per les diferents seccions amb les tecles de numeros


--


UNIVERS MÉLIÈS CAT

París XIX
Pantalla Oci i entreteniment

+Correcció pantalla 1: “per gaudir del temps d’oci” canviar per: per gaudir del temps d’oci familiar.
+Correcció pantalla 1: “l’obra Voyage dans la Lune representada el 1877). o els teatres de varietats”. TREURE EL PUNT!!

+Correcció pantalla 2: “dispositius com, per exemple, la llanterna màgica:. Amb ella es feien espectacles de fantasmagoria”. TREURE DOS PUNTS I FANTASMAGORIES EN PLURAL: “dispositius com, per exemple, la llanterna màgica. Amb ella es feien espectacles de fantasmagories,

BIOGRAFIA

Pantalla 1880-1890 Méliès i la màgia

+Correcció: “Alguns dels seus millors trucs van ser el sainet de màgia “L’armari del “El decapitat recalcitrant i ---“El nan groc” canviar per: “Alguns dels seus millors trucs van ser el sainet de màgia “El decapitat recalcitrant i el truc “El nan groc”


+Pantalla 1890-1900 La descoberta del cinema
No és el El descobriment del cinema és La descoberta del cinema

+Pantalla 2: ....”es va quedar tan fascinat amb la Sortie des usines Lumière(La sortida...)” FALTA ESPAI ABANS DEL PARÈNTESI


Pantalla 1900-1910 Méliès cineasta
+Pantalla 1: FALTA ESPAI ABANS DE PARÈNTESI: Escamotage d’une dame chez Robert-Houdin(Escamoteig…)

+TREURE S: no és “la Star Films” és “la Star Film”

MÀGIA

No hi ha àudio: “Abans de cineasta Méliès va ser mag. Voleu conèixer algun dels seus trucs?"
